追訪歐盟資助項目弊案 保加利亞女記者遭姦殺

2018年10月09日

追訪歐盟資助項目弊案
保加利亞女記者遭姦殺

馬里諾娃（左）育有一名7歲女兒。

保加利亞一名地方電視台女記者在訪問報道歐盟撥款資助項目詐騙案的調查記者後慘遭姦殺，警方消息雖指未有證據顯示事件與死者工作有關，但總部設於美國紐約的保護記者委員會（CPJ）等國際組織紛紛譴責暴行。

30歲的馬里諾娃（Viktoria Marinova）上周六伏屍保加利亞北部城市魯塞（Ruse）一個公園內的緩跑徑附近，檢察官指她因頭部遭重擊及窒息而死，很可能在光天化日下遇害，其手提電話、車匙、眼鏡及部份衣物失蹤。

官方指無證據曾受威脅

內政部長馬里諾夫指案件涉及強姦和謀殺。當局僅公開馬里諾娃姓名的首字母，表示正循所有方向調查，包括死者私生活及職業，暫無證據顯示她死前曾受威脅。總理鮑里索夫指查明案件只是時間問題，勸喻傳媒勿追訪調查員，又指當局已採集到大量脫氧核糖核酸（DNA）樣本。

馬里諾娃是在保加利亞東北部薄有名氣的民營電視台TVN的董事會成員兼時事清談節目主持，該節目上周日首播時，播出馬里諾娃訪問保加利亞網媒Bivol記者斯托亞諾夫（Dimitar Stoyanov）及羅馬尼亞網媒Rise Project記者比羅（Attila Biro）的片段。

兩人正調查涉及歐盟撥款的詐騙指控，上月曾被保加利亞警方短暫拘留。保加利亞傳媒指調查對象是牽涉在歐盟撥款基建項目的數間公司，項目由地方政府管理。

TVN為馬里諾娃的死致哀並慰問其遺屬，有內部記者稱擔心自己與同僚安全，但未收過任何類型威脅，形容馬里諾娃做事全力以赴，富正義感。馬里諾娃是一名幼孩之母。

歐盟年內第三位記者被殺

Bivol稱收到可靠資料顯示旗下記者因斯托亞諾夫的報道而有遇襲危險，更形容馬里諾娃遭「行刑」，對旗下記者是警號。CPJ及歐洲安全與合作組織（OSCE）均對事件表示震驚，呼籲保加利亞當局徹底調查事件，將犯人繩之於法。

馬里諾娃是過去一年在歐盟境內被謀殺的第三位記者。馬耳他女記者、曾報道總理夫人及官員涉貪的加利齊亞去年10月被汽車炸彈炸死；斯洛伐克記者庫奇克亦在今年2月被發現遭槍殺，疑因揭發權貴逃稅而遭報復。

路透社/法新社/美國有線新聞網絡

下一則
下一則
新聞自由排111 記者常遭恐嚇